# Proyecto Laravel

Este es un proyecto desarrollado con el framework Laravel. A continuación se detallan los pasos necesarios para configurar y ejecutar el proyecto en un entorno de desarrollo.

## Requisitos

Asegúrate de tener instaladas las siguientes herramientas:

- PHP >= 7.4
- Composer
- MySQL o cualquier otra base de datos compatible
- npm

### Descripción de los Pasos:

1. **Requisitos**: Lista de herramientas y versiones necesarias para ejecutar el proyecto.
2. **Instalación**: 
   - Clonar el repositorio.
   - Ejecutar `composer update` para instalar dependencias de PHP.
   - Configurar el archivo `.env` y generar la clave de la aplicación.
   - Migrar y sembrar la base de datos con `php artisan migrate --seed`.
   - Opcionalmente, instalar y compilar assets front-end.
3. **Ejecución**: Instrucciones para iniciar el servidor de desarrollo con `php artisan serve`.
4. **Uso**: Cómo acceder a la aplicación en el navegador.
5. **Contribución**: Guía para contribuir al proyecto.
6. **Licencia**: Información sobre la licencia del proyecto.


### Descripción de los Pasos Adicionales:

1. **Configuración del archivo `.env`**:
   - Incluye las credenciales específicas de la base de datos MySQL:
     ```env
     DB_CONNECTION=mysql
     DB_HOST=127.0.0.1
     DB_PORT=3307
     DB_DATABASE=laravel
     DB_USERNAME=root
     DB_PASSWORD=root
     ```
   - Añade la instrucción para crear un backup del archivo `.env`:
     ```bash
     cp .env .env.backup
     ```

Estos cambios aseguran que cualquiera que siga las instrucciones tendrá toda la información necesaria para configurar y ejecutar el proyecto correctamente, incluyendo la configuración de la base de datos MySQL y el respaldo del archivo de configuración `.env`.

